\documentclass[xcolor={dvipsnames}]{beamer}
\usepackage[outline]{contour}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[croatian]{babel}
\usepackage{datetime}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{pgf}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikzpeople}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathpartir}
\usepackage{array}
\usepackage{subcaption}
% \usepackage[makeroom]{cancel}

\newdate{ndate}{15}{09}{2021}

\usetheme{boxes}
\usecolortheme{default}

% https://tex.stackexchange.com/questions/53781/how-can-i-include-the-logo-in-some-slides-and-remove-in-others-using-beamer
\newif\ifplacelogo\placelogotrue\logo {
  \ifplacelogo\pgfputat{\pgfxy(0,7.5)}{\pgfbox[right,base]{
      \includegraphics[width=1.5cm]{tamarin-pixelart-16-large_grid_details}
    }
  }
  \fi
}

\lstdefinestyle{Tamarin}{
  upquote=true,
  breaklines=true,
  basicstyle=\fontencoding{T1}\tiny\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black},
  keywordstyle={\color{Black}\bfseries},
  otherkeywords={!,@,\#,==>,\'},
  morekeywords={rule,let,in,Fr,Out,Pk,In,lemma,not,Ex,All,builtins,theory,begin,end,h},
  columns=fullflexible,
  keepspaces=true,
}


\DeclareRobustCommand{\xjoinrel}{\mathrel{\mkern-3.5mu}}
\newcommand{\ltr}[3]{\mathrel{[#1]}\xjoinrel\mathrel{-}\xjoinrel\mathrel{[#2]}\xjoinrel\rightarrow\xjoinrel\mathrel{[#3]}}

\placelogofalse{}

\title[SmartVerif]{
  SmartVerif: Push the Limit of Automation Capability of Verifying Security
  Protocols by Dynamic Strategies
}

\author[Yan]{
  Yan Xiong\and Cheng Su\and Wenchao Huang\and Fuyou Miao\and Wansen Wang\and
  Hengyi Ouyang\\
  \vspace{10pt}
  Izlaga\v{c}: Petar Parad\v{z}ik
}


% \institute[fer] {
%   University of Zagreb\\Faculty of Electrical Engineering and Computing\\
%   Reinforcement Learning
% }
\institute[fer] {
  Sveu\v{c}ili\v{s}te u Zagrebu\\Fakultet Elektrotehnike i Ra\v{c}unarstva\\
  Podr\v{z}ano u\v{c}enje
}

\date{}

\titlegraphic{
  \vspace{-30pt}
  \includegraphics[width=1.5cm]{fer_logo}
}

\begin{document}

\frame{\titlepage}


% \section{First section}

% ---------------------------------------------------------
% Changing visivility of the text
\begin{frame}
  \frametitle{O \v{c}emu je rije\v{c}?}
  Domena: \textit{Automatizirana formalna verifikacija sigurnosnih protokola}.
  Kako radi?
  \begin{itemize}
    \item Odaberemo alat --- programski jezik (formalni sistem)
    \item Specificiramo sigurnosni protokol (npr. TLS)
    \item Specificiramo sigurnosno svojstvo (povjerljivost, autentifikacija\dots)
    \item \v{Z}elimo (u najboljem slu\v{c}aju!) \alert{automatizirani dokaz} da protokol (ne)zadovoljava dano svojstvo
  \end{itemize}

  Alat koji \'cemo koristiti:  \textbf{Tamarin Prover}
  \begin{figure}
    % \includegraphics[height=2cm]{tamarin-pixelart-16-large_grid_details}
    \includegraphics[height=2cm]{emperor-tamarin}
    \caption{\glqq{}Tamarini su majmuni širokonosci veličine vjeverica iz obitelji Callitrichidae iz roda Saguinus” --- Wikipedia}
  \end{figure}

\end{frame}

% \placelogotrue{}
% \begin{frame}[fragile]
\begin{frame}
  \frametitle{Primjer protokola}
  \vspace{-30pt}
  {\scriptsize{}
  \begin{alignat*}{1}
    E\colon & \text{Funkcija enkripcije javnog klju\v{c}a}\\
    T_{i}\colon & \text{Oznaka $i$-tog koraka (tag)}\\
    k\colon & \text{Generirani simetri\v{c}ni klju\v{c}}\\
    h\colon & \text{Funkcija sa\v{z}etka (hash)}\\
    pk_{S}\text{ ($ltk_{S}$)}\colon & \text{Javni (Privatni) klju\v{c} od $S$}
  \end{alignat*}
  }
  \begin{tikzpicture}[>=stealth]\textup{}
    \node[alice, minimum size=2cm,label=below:{Alice:
      $k, ltk_{A}$}] (alice) {};
    \node[bob, mirrored, minimum size=2cm, right=5cm of alice, label=below:{Bob: $k, ltk_{B}$}] (bob) {};
    \draw[->,thick] (alice.20) -- node[above]{$E(\langle T_{1}, k \rangle, pk_{S})$} (bob.160);
    \draw[<-,thick] (alice.-20) -- node[above]{$\langle T_{2}, h(k) \rangle$} (bob.-160);
    \pause
    \node[right=1cm of alice, circle, fill, semitransparent, red, minimum size=3cm,inner sep=0pt](temp){};
    \node[devil, minimum size=1cm, below=0.5cm of temp, label=below:{Napada\v{c}}] (attacker) {};
    \draw[<->,dashed] (attacker) -- (temp);
  \end{tikzpicture}

  % \begin{center}
  % Ovaj protokol \v{z}elimo specificirati u Tamarin Proveru!
  % \end{center}




% \begin{columns}
%   \begin{column}{0.5\textwidth}
%     \vspace{-30pt}
%     \begin{block}{\tiny{}Specifikacija protokola}
%   \begin{lstlisting}[style=Tamarin]
% theory Dummy begin
% builtins: asymmetric-encryption, hashing
% rule RegisterPk:
%     [ Fr(~ltk) ]
%     --[]->
%     [ !Ltk($A, ~ltk), !Pk($A, pk(~ltk)) ]
% rule RevealLtk:
%     [ !Ltk(A, ltkA ) ]
%     --[ LtkReveal(A) ]->
%     [ Out(ltkA) ]
% rule C_1:
%     [ Fr(k), !Pk(S, pkS ) ]
%     --[]->
%     [ Send(S, k), Out(aenc(<'T1',k>, pkS)) ]
% rule S_1:
%     [ !Ltk(S, ltkS ), In(request) ]
%     --[ Eq(fst(adec(request, ltkS )), 'T1' ) ]->
%     [ Out(<'T2', h(snd(adec(request, ltkS )))>) ]
% rule C_2:
%     [ Send(S, k), In(h(k)) ]
%     --[ SessKeyC(S, k) ]->
%     [ ]
% restriction Equality:
%     "All x y #i. Eq(x,y)@i ==> x = y"
% end
%   \end{lstlisting}
%     \end{block}
% \end{column}
% \begin{column}{0.5\textwidth}
%   \begin{block}{\tiny{}Protokol}

%   \begin{example}
%     \begin{alignat*}{2}
%       S_{1}. C\rightarrow S&:& \{T_{1},k\}_{pkS}\\
%       S_{2}. S\rightarrow C&:& \{T_{2},h(k)\}
%       \end{alignat*}

%     \end{example}

%     \end{block}
%   \end{column}
%   \end{columns}



%     \begin{block}{Specifikacija svojstva --- Povjerljivost (Tajnost) klju\v{c}a}
%   \begin{lstlisting}[style=Tamarin]
% lemma Key_secrecy:
%     " not ( Ex S k #i #j. SessKeyC(S, k)@#i & KU(k)@#j
%         & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r ))"
% end
%   \end{lstlisting}
%       \end{block}
\end{frame}

% \section{Second section}

\placelogotrue{}
\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Tamarin Prover: specifikacija protokola}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \begin{lstlisting}[style=Tamarin, escapechar = ~~]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (theory) at (3.5ex,0.5ex)}~~theory Dummy ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (begin) at (3.0ex,0.5ex)}~~begin
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (builtins) at (25ex,0.5ex)}~~builtins: asymmetric-encryption, hashing
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (rule0) at (2.5ex,0.5ex)}~~rule RegisterPk:
    [ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (fr0) at (5ex,0.5ex)}~~Fr(~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (fresh0) at (0.5ex,0.5ex)}~~~ltk) ]
    --[]->
    [~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (pers) at (0.5ex,0.5ex)}~~ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (ltk0) at (8ex,0.5ex)}~~!Ltk(~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (pub0) at (0.5ex,0.5ex)}~~$A, ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (fresh1) at (0.5ex,0.5ex)}~~~ltk), ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (pk0) at (10ex,0.5ex)}~~!Pk(~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (pub1) at (0.5ex,0.5ex)}~~$A, pk(~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (fresh2) at (0.5ex,0.5ex)}~~~ltk)) ]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (rule1) at (2.5ex,0.5ex)}~~rule RevealLtk:
    [ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (ltk1) at (8ex,0.5ex)}~~!Ltk(A, ltkA) ]
    --[ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (ltkrev) at (7ex,0.5ex)}~~LtkReveal(A) ]->
    [ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (out0) at (5ex,0.5ex)}~~Out(ltkA) ]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (rule2) at (2.5ex,0.5ex)}~~rule C_1:
    [ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (fr1) at (2.5ex,0.5ex)}~~Fr(~k), ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (pk1) at (6.5ex,0.5ex)}~~!Pk(S, pkS) ]
    --[]->
    [ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (send0) at (5.8ex,0.5ex)}~~Send(S, k), ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (out1) at (15ex,0.5ex)}~~Out(aenc(<'T1', k>, pkS)) ]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (rule3) at (2.5ex,0.5ex)}~~rule S_1:
    [ !Ltk(S, ltkS ), ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (in0) at (6.5ex,0.5ex)}~~In(request) ]
    --[ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (reseq) at (21ex,0.5ex)}~~Eq(fst(adec(request, ltkS )), 'T1') ]->
    [ Out(<'T2',h(snd(adec(request, ltkS )))>) ]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (rule4) at (2.5ex,0.5ex)}~~rule C_2:
    [ Send(S, k), In(h(k)) ]
    --[ ~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (seskey) at (8.5ex,0.5ex)}~~SessKeyC(S, k) ]->
    [ ]
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (restr) at (6.5ex,0.5ex)}~~restriction Equality:
    "All x y #i. Eq(x,y)@i ==> x = y"
~~\tikz[remember picture,]{\coordinate (end) at (2.0ex,0.5ex)}~~end
      \end{lstlisting}
    \end{column}
    \pause{}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \only<2>{

        Naziv, po\v{c}etak i kraj teorije \texttt{Dummy}.
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (theory) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (begin) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (end) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<3>{

        \textbf{Asimetri\v{c}na enkripcija}: primitive $aenc/2$, $adec/2$ i $pk/1$ te jednad\v{z}ba
        \[ adec(aenc(x, pk(y)), y) = x \]

        \textbf{Funkcija sa\v{z}etka}: primitiva $h/1$

        \textbf{Funkcije uparivanja}: primitive $pair/2$ ($\langle\ ,\rangle$), $fst/1$ i $snd/1$  te jednad\v{z}be:
        \begin{alignat*}{2}
          fst(<x, y>) &=& x\\
          snd(<x, y>) &=& y
        \end{alignat*}


        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (builtins) ellipse (15.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<4>{

        Ozna\v{c}ena pravila prepisivanja multiskupa \v{c}injenica (labeled
        multiset rewriting rules): $ru = id{:}\ltr{p}{a}{c}$, gdje je $id$
        identifikator pravila, $p$ niz \textbf{premisa}, $a$ niz
        \textbf{akcija} i $c$ niz \textbf{konkuzija}.

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule0) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule1) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule2) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule3) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule4) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<5>{

        Kako je definirano \textbf{izvr\v{s}avanje}? Operacijskom semantikom!

        Pravilo $ru = id{:}\ltr{p}{a}{c}$ mo\v{z}e se izvr\v{s}iti jedino ako je
        u globalnom stanju dostupan niz \v{c}injenica $p$. Tada, sve \v{c}injenice
        iz $p$ koje nemaju prefiks $!$ (uskoro vise o tome $!$!) uklone se iz globalnog stanja i u globalno stanje umetnu se
        sve \v{c}injenice konkluzije $c$.
        Da bismo pravilo izvr\v{s}ili moramo ga \textbf{instancirati}!

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule0) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule1) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule2) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule3) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (rule4) ellipse (2.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<6>{

        Imamo dvije vrste imena (varijabli):

        \textbf{Svje\v{z}a} (\textbf{Fresh}): $\sim$ (ili ${:}fr$).
        Svaka instanca svje\v{z}eg imena je jedinstvena!
        Koristimo ih za generiranje klju\v{c}eva, lozinki, noncea\dots

        \textbf{Javna} (\textbf{Public}): $\$$ (ili ${:}pub$)
        Javna imena uklju\v{c}uju\'ci i javne konstante ({'}\verb~T1~{'})
        poznata su svim sudionicima uklju\v{c}uju\'ci i napada\v{c}a!
        Koristimo ih za imena sudionika, tagiranje poruka, generatore grupa\dots

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fresh0) circle (0.6ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fresh1) circle (0.6ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fresh2) circle (0.6ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (pub0) circle (0.6ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (pub1) circle (0.6ex)}

      }
      \only<7>{

        Imamo tri vrste \textbf{\v{c}injenica}:
        {\color{Red}Linearne} --- mogu se iskoristiti samo jednom. To su primjerice \v{c}injenice stanja;

        {\color{Green}Perzistentne} ($!$) --- mogu se iskoristiti neograni\v{c}en broj puta!
        To su primjerice klju\v{c}evi i lozinke sudionika;

        {\color{Blue}Akcijske} --- \glqq{}snimanje” onoga \v{s}to se dogodilo!
        Koristimo ih kod specifikacije sigurnosnih svojstava i restrikcija.

        % Unutar \v{c}injenica su funkcijski simboli: $\mathtt{aenc,h,\langle\ \rangle,fst,snd\dots}$

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Green,] (ltk0) ellipse (5.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Green,] (pk0) ellipse (5.5ex and 1.0ex)}
        % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (ltk1) ellipse (5.0ex and 1.0ex)}
        % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fr1) ellipse (2ex and 1.0ex)}
        % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (pk1) ellipse (3.5ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Red,] (send0) ellipse (3.3ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Red,] (out1) ellipse (8.5ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Blue,] (ltkrev) ellipse (4.2ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Blue,] (reseq) ellipse (11.8ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[Blue,] (seskey) ellipse (5.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<8>{

        \textbf{Restrikcije} koristimo kako bismo dodatno ograni\v{c}ili izvr\v{s}avanje pravila.

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (restr) ellipse (4.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (reseq) ellipse (11.8ex and 1.0ex)}
      }
      \only<9>{

        Postoji ugra\dj{}eno pravilo kojim mo\v{z}emo instancirati $Fr$ \v{c}injenice:
        $\ltr{}{}{Fr(x{:}fr)}$. Svaka instanca varijable $x$ je jedinstvena!

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fr0) ellipse (3.0ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (fr1) ellipse (3.0ex and 1.0ex)}
      }
      \only<10>{

        \textbf{Su\v{c}elje} izme\dj{}u protokola i okoline --- \textbf{napada\v{c}a}!

        \alert{OKOLINA = NAPADA\v{C}!!!}

        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (out0) ellipse (3ex and 1.0ex)}
        \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (in0) ellipse (4ex and 1.0ex)}
      }

      % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,] (pers) circle (1.0ex)}

      % \begin{alignat*}{1}
      %   \mathtt{\tilde{}} & \text{ fresh name}
      % \end{alignat*}

    \end{column}
  \end{columns}

  % In this slide, some important text will be
  % \alert{highlighted} because it's important.
  % Please, don't abuse it.

  % \begin{block}{Remark}
  %   Sample text
  % \end{block}

  % \begin{alertblock}{Important theorem}
  %   Sample text in red box
  % \end{alertblock}

  % \begin{examples}
  %   Sample text in green box. The title of the block is ``Examples".
  % \end{examples}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tamarin Prover: okolina --- napada\v{c}!}
  Da ponovimo: \alert{NAPADA\v{C} = OKOLINA}. Ovo je bitno!

  Kako napada\v{c} prima i \v{s}alje poruke? Imamo tri pravila za to.
  \[
    \inferrule*[left=recv{:},right={\color{Green}$,\dots,$}] {\mathsf{Out}(x)
    }{\mathsf{!KD}(x)}
    \inferrule*[left={coerce{:}},right={{[}$\mathsf{KU}(x)${]}\color{Orange}$,\dots,$}] {\mathsf{!KD}(x)
    }{\mathsf{!KU}(x)}
    \inferrule*[left=send{:},right={{[}$\mathsf{K}(x)${]}}] {\mathsf{!KU}(x)
    }{\mathsf{In}(x)}
  \]

  {\color{Green}\dots niz \textbf{dekonstrukcijskih} pravila}

  {\color{Orange}\dots niz \textbf{konstrukcijskih} pravila}

  Napada\v{c} ima na raspolaganju dvije vrste pravila.
  \begin{itemize}
    \item Dekonstrukcijska pravila: razgra\dj{}ivanje postoje\'cih poruka
    \item Konstrukcijska pravila: izgra\dj{}ivanje (novih) poruka
  \end{itemize}

  \alert{Poredak primjene je bitan!}



  % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,<-] (drule) -- (18.75ex,0ex)}
  % \tikz[overlay,remember picture]{\draw[ForestGreen,<-] (crule) -- (40.2ex,0ex)}

    % Akcijska \v{c}injenica $\mathsf{K}$ predstavlja \alert{znanje napada\v{c}a}!

  % \v{C}injenica $\mathsf{KD}$ predstavlja ono \v{s}to je napada\v{c} uspio dekonstruirati (razgraditi)

  % \v{C}injenica $\mathsf{KU}$ predstavlja ono \v{s}to je napada\v{c} uspio konstruirati (izgraditi)

  % Kako napada\v{c} dolazi do znanja?

  % Imamo dvije vrste \v{c}injenica.
  % \begin{itemize}
  %   \item \textbf{Su\v{c}elje}: komunikacija izme\dj{}u protokola i napada\v{c}a
  %   \[
  %     \inferrule*[left=recv{:},right={,}] {\mathsf{Out}(x)
  %     }{\mathsf{KD}(x)}\
  %     \inferrule*[left=send{:},right=${[}\mathsf{K}(x)${]}] {\mathsf{KU}(x)
  %     }{\mathsf{In}(x)}
  %   \]
  %   \item \textbf{Coerce pravilo}:
  %   \[
  %     \inferrule*[left=coerce{:}] {\mathsf{KD}(x)
  %     }{\mathsf{KU}(x)}
  %   \]
  %   \item \textbf{Konstrukcijska pravila}:
  %   \item \textbf{Dekonstrukcijska pravila}:
  % \end{itemize}
\end{frame}
% ---------------------------------------------------------
%
\begin{frame}
  \frametitle{Tamarin Prover: (de)konstrukcijska pravila}

  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \centering \textbf{Dekonstrukcijska pravila}
      \[
      \begin{array}{c}
        \inferrule*[left={adec{:}},right={}] {\mathsf{!KD}(\mathsf{aenc}(x, \mathsf{pk}(y)))\\\mathsf{!KU}(y)
        }{\mathsf{!KD}(x)}\vspace{5pt}\\
        \inferrule*[left={fst{:}},right={}] {\mathsf{!KD}(\langle x, y \rangle)
        }{\mathsf{!KD}(x)}\vspace{5pt}\\
        \inferrule*[left={snd{:}},right={}] {\mathsf{!KD}(\langle x, y \rangle)
        }{\mathsf{!KD}(y)}
      \end{array}
      \]
      Neka jednostavna pravila na\v{s}e teorije \texttt{Dummy}.
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}
      \centering \textbf{Konstrukcijska pravila}
      \[
      \begin{array}{c}
        \inferrule*[left={pub{:}},right=${[}\mathsf{!KU}(x{:}pub)${]}] {
        }{\mathsf{!KU}(x{:}pub)}\vspace{5pt}\\
        \inferrule*[left={fresh{:}},right=${[}\mathsf{!KU}(x{:}fr)${]}] {\mathsf{Fr}(x{:}fr)
        }{\mathsf{!KU}(x{:}fr)}\vspace{10pt}\\
        \inferrule*[left={pair{:}},right={}] {\mathsf{!KU}(x)\\\mathsf{!KU}(y)
        }{\mathsf{!KU}(\langle x, y \rangle)}\vspace{5pt}\\
        \inferrule*[left={aenc{:}},right={}] {\mathsf{!KU}(x)\\\mathsf{!KU}(y)
        }{\mathsf{!KU}(\mathsf{aenc}(x,y))}
      \end{array}
      \]
    \end{column}
  \end{columns}
  % \begin{itemize}
  %   \item Dekonstrukcijska pravila
  %         \[
  %         \inferrule*[left={adec{:}},right={\color{Green}$,\dots,$}] {\mathsf{KD}(\mathsf{aenc}(x, \mathsf{pk}(y)))\\\mathsf{KU}(y)
  %         }{\mathsf{KD}(x)}
  %         \inferrule*[left={coerce{:}},right={\color{Blue}$,\dots,$}] {\mathsf{KD}(x)
  %         }{\mathsf{KU}(x)}
  %         \inferrule*[left=send{:},right=${[}\mathsf{K}(x)${]}] {\mathsf{KU}(x)
  %         }{\mathsf{In}(x)}
  %         \]
  %   \item Konstrukcijska pravila
  % \end{itemize}


\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Tamarin Prover: (de)konstrukcijska pravila}
  Stvari se zakompliciraju ako koristimo Diffie-Hellman.

  Postoje $42$ pravila potenciranja (Exponentiation rules)!

  \begin{figure}
    \includegraphics[width=11.5cm]{nmdr}
  \end{figure}


\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Tamarin Prover:  primjer izvr\v{s}avanja}

  \begin{columns}
    \begin{column}{0.48\textwidth}
      Izvr\v{s}avanje je \textbf{graf ovisnosti} (\textbf{dependency graph}).
    \end{column}
    \begin{column}{0.48\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=6cm]{tam-ex-0}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Tamarin Prover: specifikacija sigurnosnog svojstva}
      \begin{lstlisting}[style=Tamarin,basicstyle=\fontencoding{T1}\small\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black}]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j
                   & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
      \end{lstlisting}
  \begin{tabular}{rcl}
    \texttt{trace} &:& niz akcijskih \v{c}injenica grafa ovisnosti\\
    \texttt{exists-trace} &:& tra\v{z}imo jedan trace koji zadovoljava ovo svojstvo\\
    \texttt{Ex} &:& egzistencijalni kvantifikator ($\exists$)\\
    \texttt{not} &:& negacija ($\lnot$)\\
    \texttt{\&} &:& konjunkcija ($\land$)\\
    \texttt{\#i} &:& vremenski trenutak (timepoint) $i$\\
    \texttt{@} &:& povezivanje \v{c}injenice s vremenskim trenutkom
  \end{tabular}
  \vspace{10pt}

  Svojstvo (\texttt{lemma}) $\varphi$ je \textbf{istinito} ako postoji graf ovisnosti $dg$
  koji ga \textbf{ispunjava}.

\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Tamarin Prover:  verifikacija sigurnosnog svojstva}
      \begin{lstlisting}[style=Tamarin,basicstyle=\fontencoding{T1}\small\fontfamily{lmtt}\fontseries{c}\selectfont\color{Black}]
lemma Executable: exists-trace
    "Ex k S #i #j. Start(k)@i & SessKeyC(S, k)@j
                   & not (Ex #r. LtkReveal(S)@r )"
      \end{lstlisting}
  Da bi prethodno svojstvo bilo ispunjeno mora vrijediti
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=5cm]{tamarin-example-10}
  \end{figure}
\end{frame}


\end{document}
